\begin{exercice}
% @Difficulté 2
% @Source 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Inéquations
$ABCD$ est un rectangle et $EFG$ est un triangle
équilatéral. On a $x>3$.
\vspace*{-0.5cm}
\begin{center}
\psset{xunit=0.6cm,yunit=0.6cm,algebraic=true,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=5pt 0,linewidth=2pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-2,-1)(10,4)
\pspolygon[linewidth=1pt,fillcolor=black,fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](0,0)(4,0)(4,2)(0,2)
\pspolygon[linewidth=1pt,fillcolor=black,fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](6,0)(9,0)(7.5,2.5980762113533165)
\psline[linewidth=1pt](0,0)(4,0)
\psline[linewidth=1pt](4,0)(4,2)
\psline[linewidth=1pt](4,2)(0,2)
\psline[linewidth=1pt](0,2)(0,0)
\uput[d](-0.5,0.1){$\scriptsize{A}$}
\uput[d](3.9,0.1){$\tiny{B}$}
\rput[tl](4.0372,2.5){$\footnotesize{C}$}
\rput[tl](-0.6576,2.5){$\footnotesize{D}$}
\rput[tl](1.2542,2.7){$\footnotesize{x+1}$}
\rput[tl](-2,1.2){$\footnotesize{x-3}$}
\psline[linewidth=1pt](6,0)(9,0)
\psline[linewidth=1pt](7.5,0.1452)(7.5,-0.1452)
\psline[linewidth=1pt](9,0)(7.5,2.5980762113533165)
\psline[linewidth=1pt](8.1242531113705,1.2264381056766578)(8.3757468886295,1.371638105676658)
\psline[linewidth=1pt](7.5,2.5980762113533165)(6,0)
\psline[linewidth=1pt](6.875746888629499,1.2264381056766578)(6.624253111370498,1.371638105676658)
\uput[d](7.5,0.05){$\footnotesize{x}$}
\uput[d](5.7,0.1){$\footnotesize{E}$}
\uput[d](9,0.1){$\footnotesize{F}$}
\rput[tl](7.1832,3.4){$\footnotesize{G}$}
\end{pspicture*}
\end{center}\vspace*{-0.5cm}
\begin{enumerate}
\item Exprimer le périmètre de $ABCD$ et le périmètre de
$EFG$ en fonction de $x$.
\item  Pour quelles valeurs de $x$, le
périmètre du rectangle est-il strictement inférieur à
celui du triangle ?
\end{enumerate}
\end{exercice}



\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item Pour le rectangle : $4x-4$ et pour le triangle : $3x$.
\item Pour $x\in ]3~;~4[$.
\end{enumerate}
\end{Solution}